［以史為鑒］邱吉爾點解要同蘇聯合作？

讀歷史真係好重要。

邱吉爾係個反共領袖，不過二戰期間德國入侵蘇聯，邱吉爾居然同蘇聯合作？

1941年6月22日，德國向蘇聯宣 戰。當晚邱吉爾就向全國民眾發表講話，稱現在必須與從前的敵人蘇聯合作：「在過去的25年中，沒有一個人像我那樣始終一貫地反對共產主義。我並不想收回我 說過的話，但是這一切在正在我們眼前展現的情景對照之下，都已黯然失色了……任何對第三帝國作戰的個人或國家，都將得到我們的援助。任何跟著希特勒走的個 人或國家，都是我們的敵人。」Copy from Wikipedia

邱吉爾係上面果段究竟講緊乜？一齊思考下

丘吉爾係想蘇聯同德國對磨，磨得越耐越好
後來羅斯福話登陸法國開第二戰線丘吉爾係反對，就係想蘇德打耐d自己執死雞

遠交近攻而已

再遲啲先登陸我諗歐洲已經係蘇聯領土

1944年都仲係白俄羅斯磨緊

應該仲會搞幾次反攻添

點解當年蘇聯唔佔領晒所有納粹德國領土

蘇聯其實推進得慢過西方盟軍，所以唔到蘇聯反口

從來敵人既敵人就是朋友